愛國就要認識國家歷史 - 廣西文革屠殺

廣西文革屠殺，又稱廣西大屠殺，是中華人民共和國文化大革命期間（1966年-1976年），在廣西壯族自治區發生一系列私刑、屠殺事件，官方統計的死亡人數為10-15萬。殺戮方式包括砍頭、棒打、活埋、石砸、水淹、剖腹、挖心、掏肝、炸藥炸，等等。在屠殺期間，廣西武宣、武鳴等諸多縣區發生了非饑荒情況下的大規模人吃人事件，據部分披露檔案，至少137人被吃、參與食用他人屍體者至少有數千人。另有研究學者指出，廣西其中一個縣就有421人被吃，而全廣西共有20-30餘個縣有人吃人的報導。
文革結束後，廣西屠殺事件以及吃人事件的部分參與者僅受到了輕度懲罰，其中武宣縣（至少有38人被吃）14人被起訴、最高被判決有期徒刑14年，91名參與吃人事件的中國共產黨黨員被開除黨籍，39名非共產黨員遭降職或降薪處理。另一方面，雖然食人事件得到了廣西當地的共產黨機關以及民兵團體的領導和支持，但並無證據顯示包括毛澤東在內的中共中央領導人在文革期間曾支持或知曉廣西的吃人事件。

屠殺方式
文革期間，廣西大屠殺的屠殺方式包括砍頭、棒打、活埋、石砸、水淹、開水澆灌、集體屠殺、剖腹、挖心、掏肝、割生殖器、零刀剮、炸藥炸、輪姦後捅死、綁在鐵軌上讓火車壓死等等。譬如，

柳州鋼鐵廠「聯指」頭目岑國榮等人在該廠「4·22」成員黃日高的背上綁上炸藥，一按電鈕，炸得黃骨肉橫飛，還美其名曰「天女散花」，以此取樂。
1968年，一位武宣縣中學的地理老師吳樹芳被學生打死，屍體被移至黔江邊，學生拿槍強迫另一名老師將吳淑芳的心和肝取出，此後學生將內臟拿回學校，燒烤進食。

大規模人吃人事件
文化大革命期間，廣西地區發生了大規模人吃人事件，依據中國學者鄭義私下偷運到海外的部分檔案顯示，至少137人在1960年代末被吃，而參與食用他人屍體的人數可能達數千人。檔案記載，吃人的方式包括晚飯後點心、將肉切成片並舉辦大型聚會、將人肉分成幾大塊給每個人帶回家煮、燒烤人肝，等等。

依據中共中央及中國政府特別調查組成員、公安部幹部晏樂斌的記錄：

文革期間吃人事件較為普遍的廣西省武宣縣。圖為武宣街道牆上的毛澤東語錄。
1968年，武宣縣被分屍吃人肉、吃心肝的有38人，全縣國家幹部（包括原縣委書記）、職工有113人吃過人肉、人心、人肝。貴縣農民陳國榮路過武宣縣去趕墟，因長得胖，被一民兵營副營長叫民兵把他活活殺害，挖出心肝，20人每人分了一塊肉。女民兵班長陳文留，她一個人吃了6副人肝，還割下5名男人的生殖器泡酒喝，說是「大補」。這種吃人肉，挖心肝的暴行，武宣、武鳴、上思、貴縣、欽州、桂平、凌雲等縣都有發生。...... 靈山縣譚墟公社裡屋大隊侯國震解放前當過土匪殺過人，「文革」中參加「聯指」，先後8次參加打砸搶殺，捉了6名教師，親自打死了3人，取肝6副，賣了36元（後僅判刑10年）。貴縣，1968年8月一次在南門外江邊殺死十幾人，全部被剖腹挖肝，由執行槍斃的劊子手炒吃下酒。該縣思陽公社民兵營長黃必友，殺人後將膽取出曬乾後當作熊膽出賣。...... 上思縣革委會成立後，1968年9月1日縣「三代會」在平山廣場召開殺人大會，十多名參加「4·22」組織的幹部、群眾被活活打死。散會以後，縣革委會委員黎郝，將打死的十幾名死者屍體，全部剖腹，將心肝挖出來，拿到縣革委會食堂炒熟後給「三代會」代表下酒。南寧市徐振武的群眾來信反映：「『文革』期間，武宣、上思、靈山等縣發生過吃人肉、吃人肝事件。武鳴縣吃了29個人，副縣長覃炳剛同志被打暈後，拉去開膛時，因人太瘦，周身無肉，又被拖出去丟在野外，遇救倖免」。

依據加州州立大學洛杉磯分校（Cal State LA）中國歷史學家宋永毅的調查研究：

有一個所謂的五類分子，活活被打死了。他有兩個孩子，一個11歲，一個14歲，那些黨員幹部、武裝民兵說一定要斬草除根，竟然把他的兩個兒子不但殺了，還吃了。在浦北縣，這個縣總共有35個人被殺、被吃，大多數是地富及其子女。有一個叫劉正堅的，全家被殺絕，他的女兒叫劉秀蘭，當時只有17歲，被9個武裝民兵輪姦19次，然後被剖腹取肝，還割下她的乳房吃掉。這些事情太多太多。

我係中國人啊屌

難怪以前去南寧果陣成日覺得個城死氣沉沉, 原來經歷過呢d事
反而梧州唔會, 仲生機勃勃

Dllm 好想嘔
就算係一成真都cls

真係一個吃人既社會

BTW點解班禽獸咁鍾意食人肝？

推

支那畜：補

定賣去啲活摘器官市場

邊個再話香港而家似文革嘅我屌晒佢老母

人點樣由正常人變成咁

屌你老味睇到好撚不安

真係一班人可以做到既野黎？

最過癮係支共人而家係掉返轉頭講到當年大躍進同文革其間香港人送大量物資上去既事實講到係大陸人幫返香港人

大陸佬日日拿南京大屠殺 殺左20 30萬人黎講

其實毛魔攪既大躍進同文革其間各式屠殺手段同死亡人數恐怖一千倍

文革期間中國大陸非正常死亡人口達數十萬至2000萬不等[20][21][22][23][24]，從北京的「紅八月」起，諸多地區發生了大屠殺，包括廣西大屠殺、內蒙古內人黨事件、雲南文革屠殺、道縣大屠殺等等，部分地區發生了非饑荒情況下大規模人吃人事件[25][26]。普遍認為，文革期間官方鼓勵的批鬥、抄家及告密等過激行為，使中國傳統文化與道德淪亡[27]、整體經濟受嚴重影響[28]、受迫害人數以千萬計[20][29]，亦有諸多文物估計在1966年6月開始的破四舊運動中遭到紅衛兵的蹂躪[30][31][32]。眾多中共中央領導人被視為走資派，遭到批鬥和迫害，時任國家主席劉少奇、十大元帥彭德懷、十大元帥賀龍、政治局常委陶鑄等人被迫害致死[33][34][35][36]，鄧小平、陳雲等黨內高層亦在此期間被下放，習仲勳、薄一波等人更被打倒監禁，而半文盲農民陳永貴卻晉升國務院副總理。

崖山之後無中國，明亡之後無華夏，滿清之後無漢人，文革之後無人性。

依據香港大學歷史系講席教授、美國史丹福大學胡佛研究院高級研究員、2011年塞繆爾·詹森獎得主馮客[15]：

因在大饑荒中偷一袋大米被判刑七年的周石安，剛從勞改營釋放回家，就被「群眾組織」抓捕。他的弟弟周偉安是造反派之一，已被殺害、切塊、分食，頭和一條腿放在市場裡展示。人們宣稱，周石安「是回來報仇的」，於是判處其死刑。「一把五英寸的刀切開他的胸膛。此時他還活著。一名地方領導挖出他的心和肝，其他村民也有樣學樣，把受害者分食到只剩下骨頭。」武宣總共有七十多名受害者被吃下肚。[16]

1967年整年以及1968年，在鄉村地區有許多造反派，他們不僅僅是要在肉體上消滅對方，在其中一些小鎮裡他們開始了儀式性吃掉對方。換言之，光消滅階級敵人是不夠的的，你還要吃他的心。所以有一些記載非常詳細儀式性食人事件。[17]

在進食階級敵人時存在一個等級制度。領導可享用心和肝、混著豬肉吃，而普通村民只能啃食受害者的手臂和大腿。

她一個人吃了6副人肝，還割下5名男人的生殖器泡酒喝

嘩

目擊者及研究人員
2016年，法國的法新社採訪了廣西當地一名劉姓男子，他說：「吃人？我當時在這裡，我經歷過。但是武宣近年發展得很快。（再談）那段歷史沒有意義。」[4][13][19]
2016年，一位參與過1980年代初官方調查組的高級幹部告訴法新社，「所有的吃人事件都是階級鬥爭被挑唆的結果，並被用來表達一種憎恨。那些謀殺是極可怕的，比野獸還壞。」[4][19]
2016年，香港科技大學教授丁學良告訴法新社，「這不是由於經濟原因而造成的吃人事件，譬如饑荒。這是由政治事件、政治仇恨、政治意識、政治儀式造成的。」[4][19]
2013年，中國著名舞蹈家楊麗萍承認自己在文革期間看到了人吃人，但不一定是廣西的事件。她說：「我對人性是悲觀的，對人是悲觀的，因為我們經過文化大革命，所以非常警惕，我很警惕，像孔雀一樣警惕，小心，因為人是最可怕的動物，要不傑克遜就不會死了。......看到人吃人，人傷人，現在一樣的。現在隨時人都會傷害你，他們甚至傷害你不知道為什麼傷害了你。」[20][21]
2001年，美國普林斯頓大學中文教授林培瑞（Perry Link）說道，「我相信鄭義（關於吃人事件）的故事。他是一個正直的作家，而且大量的細節體現了真實性。」[11]
1997年，日本創價大學歷史學教授鍾其瑞（Key Ray Chong）在其對鄭義關於廣西食人事件一書的書評中寫道，「文化大革命期間，許多中國的官員知曉這個恐怖事件，一個與1940年代的納粹大屠殺以及1970年代的波爾布特殺戮戰場等價的事件。但他們卻對此事保持沉默。」[22]
1995年，美國卡耐基梅隆大學教授蘇堂棟（Donald S. Sutton）在其研究論文中寫道，「武宣縣真的發生過吃人事件嗎？......最近，學者、記者約翰·基廷斯親自前往武宣，獨立驗證了這個事件真實性。一位剛下班的當地職工輕鬆地談論著殺戮和吃人事件——被詢問時，很爽快地寫下了自己的名字和地址——並加上了一點驕傲的話語，『在武宣...我們比中國其它地方吃的人都多』（《衛報》，1993年11月27日）。」[8]
媒體
2016年，愛爾蘭的《愛爾蘭時報》在其文革50周年的回顧文章中認為，「可怕的故事比比皆是。譬如在廣西省就有人吃人的故事，『壞分子』被公開屠殺、70多名受害者在武宣被吃。」[23]
2016年，英國的《衛報》在其文革50周年的回顧文章中認為，「也許受到最壞影響的地區就是廣西省南部，那裡報導出現了大量殺戮甚至人吃人事件。」[24]
2001年，美國的《時代周刊》認為，「毛澤東的文化大革命是一場意識形態狂熱、群眾歇斯底里以及直觀暴虐行為的大爆發，導致了大約1千萬中國人的死亡，毀壞了至少數百萬人的生命。而現在，有關1966年-1976年間更恐怖的極端行為的描述已昭然若揭——對於人吃人行為的指控，數百名男人和女人以「革命純淨」的名義打破了全人類的最大禁忌。」[11]
1996年，美國《華盛頓郵報》在學者鄭義發表其有關廣西食人事件的新書後認為，「共產黨想要組織對已去世的毛澤東主席和其他諸多黨員進行深入分析。但對真相的全面揭露也許能摧毀這個黨僅存的少許合法性。」[25]
1993年，美國《新聞周刊》認為，「（對廣西事件的）記述令人震驚。校長們在學校內被學生殺死，然後煮來吃。政府官方食堂內用肉鉤掛著人的屍體，分發給職工食用...... 上周從中國偷運出來的檔案，詭異而詳細地描述了文化大革命期間的暴行。」 [26]
1993年，美國《紐約時報》認為，「在過去這個世紀裡甚至更久遠，廣西事件很顯然是世界上最廣泛的人吃人事件。這些人與其他食人者不同的地方在於，他們並沒有受到饑荒或者精神疾病的刺激。相反，這些行為看起來是體現了某種意識形態：檔案記載的在公共場合發生的人吃人，經常是當地共產黨官員組織的，而很明顯人們參與其中是想證明自己的革命熱忱。」[9]

食人班人仲在唔在生？

藍絲：你哩啲假既

唔係講笑,誇張到我都唔係好信

到底點洗腦法先可以咁痴線

正常果啲咪死哂囉

極度仇恨，加上本性已經殘忍。
當你相信一個人是個衰人、而且虧欠這個社會的時候，你咩都做得出。
五類分子在當時對紅衛兵的含意相等於我們的「黑警、左膠、藍絲、（前）紅官、其他反革命分子」及其親屬。
即是說，對他們來說，這些人罪有應得。
如果把以下呢段文字改一改，可能會明少少：
原文：
在浦北縣，這個縣總共有35個人被殺、被吃，大多數是地富及其子女。有一個叫劉正堅的，全家被殺絕，他的女兒叫劉秀蘭，當時只有17歲，被9個武裝民兵輪姦19次，然後被剖腹取肝，還割下她的乳房吃掉。
改完：
在北角，這個區總共有35個人被殺、被吃，大多數是前港警及其子女。有一個叫劉正堅的，全家被殺絕，他的女兒叫劉秀蘭，當時只有17歲，被9個武裝民兵輪姦19次，然後被剖腹取肝，還割下她的乳房吃掉。

PS: 改左都覺得難頂。不是想侮辱你們，只是試下幫你們明果班人係咩心態。

我想食女啊